# Algorithmes des réseaux

## Affichage d'adresse IP et port

Dans l'exercice précédent, les informations de l'expéditeur (adresse IP et port) n'étaient pas enregistrées lors de l'appel à `recvfrom()`. Dans cet exercice, vous allez récupérer ces informations et les afficher sous la forme de chaînes de caractères. La sortie de votre programme doit être de la forme suivante :

    ./receiver-udp 10001
    hello world
    192.168.1.1 57123

Une telle sortie indique que votre programme a reçu le message `hello world` d'une source dont l'adresse IP est `192.168.1.1` et le port est `57123`.

**Objectifs :** savoir récupérer les informations d'un expéditeur et les afficher.

## Marche à suivre

Reprennez le code source de l'exercice précédent.

Vous pouvez récupérer des informations sur l'expéditeur via les deux derniers paramètres de la primitive `recvfrom()` qui permettent de compléter une variable de type `struct sockaddr_storage` castée en un pointeur vers une structure `struct sockaddr`.

Ensuite, vous pouvez transformer les informations contenues dans cette structure (adresse IP et port) en des chaînes de caractères via la fonction :

     int getnameinfo (const struct sockaddr *sa, socklen_t salen, char *host, socklen_t hostlen, char *serv, socklen_t servlen, int flags)

Consultez le manuel utilisateur pour connaître les options possibles et comment traiter les erreurs associées à la fonction `getnameinfo()`.

Vous pouvez tester votre programme avec le programme réalisé dans l'exercice 2 ou en exécutant la commande `nc` (netcat) dans un autre terminal. Lancez votre programme dans un terminal puis exécutez la commande suivante dans un second terminal afin d'envoyer le message `hello world` en UDP sur l'adresse `127.0.0.1` et le port utilisé par votre programme, et le port de votre choix en tant que port local :

    echo "hello world" | nc -4u -w1 127.0.0.1 port_du_prog -p port_local_pour_netcat

Vérifiez ensuite que l'adresse IP et le port affichés par votre programme sont conformes à ceux utilisés par l'expéditeur.

## Validation

Votre programme doit obligatoirement passer tous les tests sur gitlab (il suffit de `commit/push` le fichier source pour déclencher le pipeline de compilation et de tests) avant de passer à l'exercice suivant.
